不誠實使用電腦罪

電腦定義

連登好多人吹水
明明自己無樓話自己有樓
有樓又話自己住公屋

大學畢業話自己得中學
讀緊中學又話自己大學畢業

男性扮女性
女性扮男性

藍絲，紅巴

其實係咪已經觸犯左《不誠實使用電腦罪》？

刑事罪行條例
香港法例第 200章 第 161條

有 犯 罪 或 不 誠 實 意 圖 而 取 用 電 腦 ， 可 監 禁 5 年

第200章 《刑事罪行條例》 ── 第161條

有犯罪或不誠實意圖而取用電腦

(1)任何人有下述意圖或目的而取用電腦 ——
(a)意圖犯罪(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；
(b)不誠實地意圖欺騙(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；
(c)目的在於使其本人或他人不誠實地獲益(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；或
(d)不誠實地意圖導致他人蒙受損失(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)，
即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁5年。

何 謂 電 腦 ?

首 先 ， 我 們 應 加 以 詮 釋 「 電 腦 」 這 個 概 念 。 「 電 腦 」 一 詞 通 常 泛 指 一 台 包 括 顯 示 器 、 鍵 盤 及 中 央 處 理 器 的 獨 立 機 器 。 然 而 ， 隨 著 科 技 不 斷 演 進 ， 「 電 腦 」 一 詞 現 已 同 時 涵 蓋 其 他 物 品 ， 例 如 聯 網 電 腦 系 統 和 其 他 電 腦 科 技 ， 例 如 互 聯 網 ， 流 動 電 訊 和 智 能 卡 。

在 香 港 現 行 法 例 下 ， 「 電 腦 」 一 詞 在 《 證 據 條 例 》 （ 第 8 章 ） 第 22A 條 、 《 稅 務 條 例 》 （ 第 112 章 ） 第 26A 條 及 《 商 業 登 記 條 例 》 （ 第 310 章 ） 第 19 條 內 被 界 定 為 ： 「 儲 存 、 處 理 或 檢 索 資 料 的 器 材 」 。

然 而 ， 《 電 子 交 易 條 例 》 （ 第 553 章 ） 並 無 試 圖 界 定 「 電 腦 」 或 「 電 腦 系 統 」 的 定 義 ， 而 是 採 用 了 「 資 訊 系 統 」 的 概 念 。

某連登仔不誠實使用電腦，男扮女，發出錯誤資訊，令讀者信以為真，引導讀者作出錯誤決定，導致蒙受損失。

或者係精神上受損失都得

咪on9 啦，呢條係萬能key, 乜都入硬架啦，你坐喺梳化睇電視乜都唔做佢一樣可以入呢條罪！

係獎嚟，我之前幾辛苦咁用 SQL Injection 先攞到個

而家咁易攞唔得㗎喎

唔明

教埋你嘞怕你唔明，

你生坐喺梳化已經想用條J意圖強奸，但唔告你呢條，告你不誠實使用電腦罪，因你你睇電視，電視有粒microchip, 即係電腦！

罪名係不誠實使用電腦意圖強姦！

係黑客獎嚟，而家個裁判濫頒獎對我哋依啲好撚唔公平

不誠實使用電腦類似thought crime，係好荒謬。

但有樣叫法律證據
你的意圖要有證據先得
最少都要在網上留過言

判得呢條罪仲有臉講法律？

3月11號投票未？
香港係俾中共食住
香港主權在中國
地理又咁靠中國
香港反共實死硬
你要反共，除非移民外國
或者交返俾台灣做

真名上拉登